# VK BOT for a test task for Just AI

#### Что делать для запуска.

1. Создаем группу в ВК.
2. Заходим в настройки группы.
3. В пункте "Работа с API" на вкладке "Ключ доступа" создаем токен и указываем что нужен доступ к сообщениям.
4. Этот токен копируем и вставляем в application.properties в "client.token".
5. В том же пункте переходим на вкладку "CallbackAPI".
6. Вставляем адресс нашего сервера с нужным энд поинтом `/botvk`, выбираем версию.
7. Выбранную версию и Строку из "Строка, которую должен вернуть сервер:" вставляем в соответсвующие пункты.
8. Когда мы вставили все данные (их всего 3) можно запускать приложение, либо деплоить его на сервер (допустим heroku).
9. Для того чтобы вк отправляла сообщение серверу нужно в том же окне подтвердить сервер - 
   нажать на кнопку "Подтвердить".
   
10. Выбрать во внутренней вкладке "Тип событий" пункт с "Входящие сообщения".
11. Сервер должен корректно работать.

#### Если хотим задеплоить на Heroku

1. Нужно изменить в файле .gitlab-ci.yml строку `- dpl --provider=heroku --app=bot-vk-just-ai --api-key=$HEROKU_API_KEY` 
   на свою: поменять название --app= на свое название приложения heroku.
   
2. Так же изменить внутреннию переменную `HEROKU_API_KEY` ci/cd в gitlab на api key созданный heroku 
   (в настройках heroku).
   
### Какие есть конечные точки

1. Для ображения к функционалу бота - `/botvk`.
2. Проверка (ping) - `/ping` (ответ должен быть `pong`)
3. Дефолтная конечная точка - `/` (выводит текст об использовании конечной точки `/botvk`)


### На данный момент приложение запущено на сервере heroku

   Группа в вк где можно проверить функциональность - https://vk.com/im?media=&sel=-206879508 (чат) 
или https://vk.com/club206879508
